國泰員工 連續35日 有家歸不得

機組人員到港後豁免檢疫的安排自本月20日起取消，因管理不善而在全球最佳航空公司排名跌出三甲的國泰航空亦推出新措施，要求機組人員在周四（11日）前簽署自願書，參加者須自願配合21天的「閉環式」飛行措施、即開始當值便須連踩21天，期間即使等候下一航程或暫時休息，也只能在指定酒店度過。換言之，參加計劃的員工由當值至接受14天隔離檢疫，最少須連續35天無法回家。有工會代表指，員工擔心若拒簽自願書，或令未來飛行時數減少，影響收入。也有員工憂慮封閉式飛行影響身體健康。國泰表示，有關安排全屬自願性質，會為參與的機組人員提供適切支援。

踩足21日 再隔離兩星期

港府日前（5日）宣布機組人員要檢疫的措施後，國泰航空當日深夜便向機組人員發出電郵，邀請員工自願進行21天封閉飛行，執勤後需到鰂魚涌香港東隅酒店隔離14天，隨後會有14天假期，包括當局規定的7天醫療觀察期，他們在該14日假期內亦需再進行兩次檢測。有關措施暫維持7周，惟飛往內地、台灣及澳門的客機航線，或沒有乘客的航班航線機組人員則可獲豁免。

電郵又提到，機組人員在完成「閉環式」飛行後可獲津貼，按職級每日約280元至450元不等，若人員認為自己無法繼續飛行亦可停止，但不會獲得津貼。在酒店隔離期間，相關機組人員亦會獲得補貼，包括早餐78元、午餐287元、晚餐327元、過夜125元、及洗衫148元。

國泰空中服務員工會指，原本針對機組人員隔離安排行之有效，措施亦實行將近一年，而本港至今並沒出現機組人員引致大規模社區爆發紀錄，希望國泰繼續與政府研究，未來在甚麼條件下會放寬對機組人員的隔離要求。

拒簽恐削飛行時數減收入

香港民用航空事業職工總會秘書長葉偉明則指，不少國泰員工得悉後均感「兩難」，對於有家室的人員，簽署自願書代表逾月的時間無法與家人、子女相見。若不簽署自願書，又怕飛行時數減少，影響收入。葉又指，員工亦擔心21天封閉式飛行或影響健康，他提醒資方要避免令員工過勞。

國泰航空回覆時指，正招募機組人員以21日「閉環式」執勤，有關安排屬自願性質，並指參與的機組人員於21日內，每次返回香港、直至下一航班前，會於指定酒店休息，從而形成「閉環」。國泰稱，深明有關安排將對機組人員的個人及家庭生活構成影響，會盡力提供適切支援，包括檢疫津貼。而香港東隅酒店則回覆指，下月9日開始將成為國泰航空機組人員的指定檢疫酒店，有關安排已獲政府相關部門審批。

點解香港航空冇呢啲新聞

玩到班空姐空少咁盡精彩

美中和好，反中撚炒哂車#3 -- 回憶小子

炒車勒

其實無着數，飛1round 連Quarantine 同假期要2個月，份糧即係得2個月老底+ on-duty allowance + 14 日quarantine allowance ，仲要失自由形同坐監

連part time 雞都冇得做

有骨氣一早唔撈啦死飛雞

係咪對絲襪要連續著住21日？

點會無
你試下上交友apps 打打國泰空姐香港東隅酒店隔離中
$3000 Q 我驚排到落酒店大堂

慳埋酒店錢， winwin 喎

你睇緊嘅係東方日報，又稱因航報。

On duty瞓酒店,放假同Quarantine又瞓酒店
Allowance又唔係多,真心同坐監冇分別

張相兩個人好大對比

freelance都冇得做

好臭

留係酒店可唔可以瘋狂啪啪啪

以戰養戰